\newpage

\section{Реализация базы данных}

\subsection*{Создание таблиц}

В листинге \ref{lst:create} представлен скрипт для создания таблиц базы данных.

\begin{lstlisting}[language=SQL, caption=Скрипт создания таблиц, label=lst:create]
CREATE TABLE IF NOT EXISTS Account (
username                varchar (256) NOT NULL,
email                   varchar (256) NOT NULL,
name                    varchar (256) NOT NULL,
password                varchar (256) NOT NULL,
role                    varchar (256) NOT NULL,

CONSTRAINT              ACCOUNT_USERNAME UNIQUE (username)
);

CREATE TABLE IF NOT EXISTS MarkupUnit (
id                      varchar (256) PRIMARY KEY,
author					varchar (256),
wordform                text,
category                text,
morphology              text, 

CONSTRAINT				MARKUP_AUTHOR FOREIGN KEY(author) 
REFERENCES Account(username)
ON DELETE CASCADE
);

\end{lstlisting}


\subsection*{Выдача прав}

В листинге \ref{lst:grant} представлен скрипт для выдачи прав ролям на доступ к созданным таблицам.

\begin{lstlisting}[language=SQL, caption=Скрипт выдачи прав пользователям, label=lst:grant][H]
GRANT SELECT ON MarkupUnit TO common, linguist;
GRANT INSERT ON MarkupUnit TO linguist;
GRANT ALL PRIVILEGES ON MarkupUnit, Account TO admin;

\end{lstlisting}

\subsection*{Функции}

В листинге \ref{lst:func} представлен скрипт для создания пользовательской функции, которая подсчитывает количество единиц разметки, созданной заданным пользователем.

\begin{lstlisting}[language=SQL, caption=Скрипт создания пользовательской функции, label=lst:func]
CREATE OR REPLACE FUNCTION MarkupCount(user_name varchar) 
RETURNS INTEGER
AS $$
SELECT count(*) 
FROM MarkupUnit JOIN Account ON username = author
WHERE username = user_name;
$$
LANGUAGE SQL;

\end{lstlisting}

